# Процесс сборки и запуска
- Склонируйте репозиторий на свой локальный компьютер.


- Установите необходимые зависимости, выполнив следующую команду в корневой директории репозитория:
`npm install`

- Создайте файл `.env` в корневой директории и установите переменную `DB_URI` в строку подключения к MongoDB.


- Чтобы запустить приложение `app.ts`, используйте следующую команду:
<br />`npm run app`
<br />Это запустит приложение, эмулирующее работу интернет-магазина. Оно будет непрерывно генерировать случайных покупателей и вставлять их в коллекцию customers в базе данных.


- Чтобы запустить приложение `sync.ts` в режиме реального времени, используйте следующую команду:
<br />`npm run sync`
<br />Это запустит приложение, которое будет отслеживать создание и изменение документов в коллекции customers. Оно будет анонимизировать данные и вставлять анонимизированные документы в коллекцию customers_anonymised.


- Чтобы запустить приложение `sync.ts` в режиме полной синхронизации, используйте следующую команду:
<br />`npm run sync:full`
<br />Это запустит приложение в режиме полной синхронизации, где оно выполнит полную переиндексацию всех данных из коллекции customers в коллекцию customers_anonymised. По завершении процесса приложение выйдет с кодом 0.

**Примечание**: Убедитесь, что у вас установлена и запущена MongoDB перед запуском приложений.

Вот и все! Теперь у вас есть базовые инструкции для сборки и запуска приложений.
